世道人生： 苟活 - 李怡

世道人生：
苟活 - 李怡

專欄專論

日前一場公寓大火後，北京市當局藉機驅趕所謂「低端人口」。互聯網

中共十九大之後不到一個月，北京連續爆出兩樁觸目驚心的新聞，一樁是紅黃藍幼兒園的虐待兒童事件，另一樁是一場公寓大火導致北京市當局藉機驅趕所謂「低端人口」。前者是兒童成為變態權貴的性奴；後者是北京成為權貴獨佔城邦。大陸有網民指這兩樁事情，反映習近平新時代的兩大罪惡，兩起都犯了反人類罪。

兩件事清楚透視出：所謂「新時代中國特色社會主義」就是權貴資本主義。

「權貴資本主義」這個詞，不是我發明的，大陸這兩年已經有一些學者文章使用這詞，歷史學、經濟學教授秦暉等有長文論述，他們在中共禁制邊緣提出具理論根基的論點。權貴資本主義的論說，大致認為中國社會的根本矛盾，是政府權力與民眾權利的矛盾。中共官員已無所謂社會主義還是資本主義，只要能有權力就行。他們讚賞社會主義，是讚賞社會主義的絕對權力，他們容許資本主義，是他們可以用國家的資源來當資本家，或用國家的權力來指揮資本家。由「權」衍生「貴」，結合成壓在民眾權利之上的權貴集團，以權謀貴或以貴謀權，釀造出所有罪惡，具體反映在近來發生的事件上。

紅黃藍幼兒園爆出的醜聞，是有家長發現兒童在幼兒園被扎針、餵迷幻劑藥片，脫光衣服「檢查」，而檢查的「叔叔」也「光溜溜」，並做「活塞運動」，這是性侵的代名詞。紅黃藍不是單一事件，最新消息是北京又有兩家幼兒園被爆是紅黃藍的2.0。調查虐童事件本來不難，不外就是調查幼兒園校長、教師、小朋友、家長，錄影帶看，查問醫學檢查的真假，然而當局就一直掩護和掩蓋，有關視像消失，傳出消息被指造謠，然後以退學費方式同涉事家長「私了」。如果不是辦學者和虐童者涉及有勢力的權貴，怎會如此？

11月18日北京市大興區聚福緣公寓重大火災，造成19人死亡。火災後，北京市政府不是去安置災民，而是藉機開始往外趕「低端人口」。所謂低端人口，主要就是外地來的農民工，他們居住在擁擠的住房，當局下令一兩天內所有租戶撤離，於是成千上萬的人帶着衣服被鋪被趕上街，無處容身。北京人口有2,400萬，只一半人有北京戶籍，據聞5天已有328萬人離開所住公寓。當局的野蠻做法引發外界批評，認為猶如當年黨衞軍對付猶太人。

清除低端人口，無疑公開承認要壓迫社會的底層。甚麼無產階級專政，甚麼社會主義平等，全是偉大謊言，壓迫底層人民，比早期資本主義的剝削更殘酷無情。習近平在香港宣說、林鄭拾其不堪牙慧的甚麼「一榮皆榮，一損俱損」，徹底破產，被驅趕的農民工有何榮？權貴虐童階層有何損？

但最令人心寒的是：被驅趕的數以百萬計低端人口，居然默默承受，沒有抗議之聲，更無反抗行動，而受虐兒童的家長居然接受「私了」。在權貴資本主義和國家恐怖主義的高壓下，人們只求毫無尊嚴最卑微的苟活了。

周一至周五刊出

李怡